庫克暗批Facebook、Google 靠賣用戶資料賺錢

蘋果執行長庫克批評，某些科技公司「更多客戶資訊能導出更好產品」的說法，是滿口胡言。

庫克2日在Vice News Tonight播出的訪談中，雖沒明說那些科技公司是誰，但很明顯指的是靠著把用戶資訊分享給第三者、因而得到大量廣告利益的臉書（Facebook）和谷歌（Google）。

他強調，「有些公司的說法，試圖讓你相信：『我們必須取得用戶你的所有資訊，來讓我們的服務更加完善』」，「但可千萬不要相信他們！」對你這麼說的人，根本是在瞎扯。

蘋果向來對用戶的隱私保護特別留意，每次推出新產品都會增加外界取得使用者資料的難度。公司最新的政策規定所有的應用程式（App）業者必須說明，會如何運用用戶的個人資料。

庫克說自己不是喜歡法令規章的人，但是他樂意配合立法部門，「一定程度的立法規範，有其重要性」，以確保科技公司的產品服務對社會帶來益處。

蘋果今年稍早將掌管中國iCloud用戶的資料中心移到中國境內，引起是否會讓中國當局更容易取得用戶資料的批評。庫克重申，蘋果在全球各地的保密政策完全一致，即使是在中國大陸，蘋果對客戶的資料也不會妥協，必定善加保護。

記得有單新聞係美國既支那佬買左iphone, 但個icloud係貴州雲, sync左d問題data上去連iphone都lock埋, 連蘋果自己都解唔返

成個icloud畀支那管就唔係？一句會保護就過骨

一時唔偷雞做保長，五十步笑百步

講到自己冇份咁

原來賣個 cloud 換生意就好高尚

將用戶出賣俾中共冇問題?

係咪淨中國 icloud 使用者先會去雲上貴州已經成疑

一句「自古以來」就可以將美國列入固有領土

gay一年收左google幾多錢做預設搜尋費

apple而家除左靠吹黎呃班ifanboy
真係可憐，垃圾機又要吹到天上有地下無

互相扯貓尾

好賣唔賣賣比支那

娶撚埋個共諜
你真係深入敵方陣營

收皮啦死基佬
最撚垃圾個個就係你

話唔定侵侵好快會出聲